新手想學影相 應該要係邊到開始學好？

岩岩買左部xt10 想認真學下攝影
上網睇左好多教學講iso 光圈 快門個啲咁
但睇完都仲係一頭霧水
想問下邊到有啲詳細啲既教學？

拎部機出街影

真心

都岩既
我意思係學一啲好basic既concept咁

睇書 上堂 搵朋友

利申 唔識影相

youtube

先影幾張 然後upload上黎
第一次影 一定比人笑少 至少中間可能得到小小意見
重複上面幾次
到達一定時候你可能會對自己有少少要求
之後續樣學。。

簡單易明

正~
BTW你是咪SIR

學完光圈快門ISO
學埋測光同對焦模式

勝過網上啲blog十倍

仲未得閒去影 遲啲要實戰下

快狠準

如果我一開始學影相見到呢張圖就好

我睇左幾十個網都仲係一舊雲
一睇呢張就明撚哂

影相唔好過份依賴相機性能
而忽略左構圖 主題 有冇野想表達

見香港好多人太依賴相機 鏡頭
一味大光圈 追求淺景深
鏡頭一味追要銳利界手
如果d相好悶 張張都差唔多咁

上網個d已經係好撚簡單既皮毛野

咁都唔明會唔會係你自己既問題

btw 通常f/5.6-f/8先係最佳光圈
一般情況都唔洗收光圈收到細過f/11

正解 不過樓主乜都唔識 至少都要識set機先

想學+1 有部單反但的唔起心肝出去影
Btw初學應唔應該用內置mode? 光圈先決快門先決嗰啲
錯得好離譜嘅話屌細力啲

有無大作睇？

可以先影熟所有mode，唔同題材唔同mode, 長曝多數用M mode, 熟左長曝之後大部分題材都識影，之後想影出咩感覺嘅相就用咩mode

睇多d人地影嘅相都好有幫助